新手，如果咁樣去砌有冇問題？

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x ASUS TUF GAMING B550M-PLUS (WI-FI) Micro-ATX
價錢：$1,249

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$860

1 x ASUS TUF Gaming GeForce RTX 3070 OC Edition 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$599

1 x In Win SR36 360mm AIO CPU Liquid Cooler
價錢：$899

總計: $13,725

大約預13k到

5600x 做乜鳩要用360

5k中既3070
不如直上平既3080?

咁摭係用240就夠,改一改先。

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x Corsair Carbide Series 275R Tempered Glass ATX - White
價錢：$599

1 x ASUS ROG Strix LC 360 RGB White Edition All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,699

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,635

全白

1 x AMD Ryzen™ 5 5600X
價錢：$2,499

1 x MSI MAG B550M Mortar Wifi Micro-ATX
價錢：$1,299

1 x Crucial Ballistix RGB 16GB (2 X 8GB) DDR4 3600MHz C16 - White
價錢：$840

1 x [砌機優惠]Kingston A2000 1TB PCIe Gen3x4 M.2 2280
價錢：$840

1 x Gigabyte GeForce RTX™ 3070 VISION OC 8GB GDDR6
價錢：$5,499

1 x ASUS ROG Strix 850W 80 PLUS® Gold Fully Modular - White
價錢：$1,280

1 x Thermaltake S100 Tempered Glass Micro-ATX - White (三風扇版本)
價錢：$429

1 x ASUS ROG Strix LC 240 RGB White Edition All-in-one Liquid CPU cooler
價錢：$1,349

1 x $80 砌機服務，首30天免費上門收機檢查，五年免費自攜保養。
價錢：$80

總計: $14,115

咁好啲

都有諗過，雖然都係差2k但使唔使轉1000w牛？

850夠

牛洗撚買咁貴 一係一set rog

加少少

而家美森做緊 三叔2TB M.2 SSD 19XX 免運...

唔計咩cp 值嘅話，無問題。好合理會開到機。

我見佢全部唔係 tuf 就 rog 當佢係 asus 信仰就唔掂佢。 水冷就真係.......無需要，除排你打算玩超頻到 high high，&見到樓上有師兄出埋 rog 水冷俾你多一樣信仰件。
850W 牛你display card 再上都應該夠，自己想上就上。

三叔呢排喺亞馬遜森林入面做緊大特價，可以同價位買到 8代 evo。 1Tb 同你呢個價差唔多，2tb 2k左右包埋由森林送到屋企。 我係你就入森林揾3叔。

3070用緊450w psu 路過

洗鬼水冷咩 無限5都壓到既
850w牛仲敢賣1200
真係畀多d錢買送貨同終身保

其實火牛唔夠力推有咩結果會

有機會燒卡燒牛
但我唔超頻燒avx2+furmark 成部機都只係用390w
打機推盡畫質用緊300w

真心 Asus低階野都好伏

點睇自己幾多w用緊

要cut筆直嘅原裝扇都夠，反正Zen 3比以前更以耐高溫，除非你要求靜，唔係嘅話塔散會化算啲

我覺得 rog 都係賣信仰。

火牛有價，保養有巿
信仰無價

我用電量計睇

用返SEA記正宗 都係1000鬆少少

少咗個貼牌就由無價嘅信仰
變咗有標價嘅巿井嘢

ASUS板 唔好揀TUF

計咗轉換率未？
如果未我當85% 即係燒機大約330W左右

我喺拖把上面睇喎
唔係電腦裡面個讀數
拖把上面個watt數都要計轉換率?

火牛個rating 係轉換前定轉換後

後 有損耗

咁有咩推薦?

拖把上面個watt數係390w
咁我其實都唔需要乘乜嘢啦
可以直接390w/450w對比
因為拖把上面個數已經係轉換咗

我覺得係

拖把上面個數已經係最終個A數（如果拖把係準）
但都要預多20% for 開機A數急升一下
所以火牛最少要買大20%

ASRock B550M Steel Legend

ASRock b550m pro4

MSI MAG B550M MORTAR Wi-Fi

以上性價比都比ASUS低階版優勝

你點買的

我網店買架 無現貨嗱？

因為3080一野無哂,所以無睇3070
邊間網店？

我喺t記買 不過3070度度都有現貨啦

係喎3070都有得買。唉3080等到2046
thanks巴打

白色牛係特別貴 多幾舊水

又易污糟

白色靚嘛

師兄訓左幾耐

我都訓左好耐

訓得6粒

我5800加3070都係用緊650W

我3600 +3090用緊750w

3080 5900 準備用750W

好勇

RAM 好大機會係single rank, 預定筆錢加多兩條效能會好d
當然買完咁好彩係dual rank就由佢